瑞信：香港成人平均財富382萬 全球第二

全球最富有經濟體首五名分別為瑞士、香港、美國、澳洲及紐西蘭，其中瑞士成人平均財富為440萬元，較香港高約15%。

另外，香港的高淨值人士（780萬元以上）及超高淨值人士（3.9億元以上）分別有51.6萬人及3,103人。瑞信估計，香港高淨值人士到2024年將達到70萬， 增長36%。

呢批人先係香港核心經濟力量+大學的年青人勞動人口

主宰香港未來發展的主力，人數，資產，年齡，學歷，技能

連同呢批人的子女，佢哋的動向有決定性影響

平均

關我撚事呀

呢批人起碼過半係藍屍同離地中產

我拉低平均 378萬

個班人走曬，你估你無影響？

無計層樓？

比班有錢人拉高晒

撚有3.78m

連登會員佔30萬

10%都冇

佢哋先阿婆行得快

有幾多係支那買位落黎既賤人呀

日日150，0資產 0交稅仲要啜資源。拉到咁都仲排第二

有樓已經超過

全球喎？

喝d講法同

我同我老婆一共有兩粒睪丸。
平均就係一人一粒。

屌你老母。

老豆老母平均都有1粒蛋

淨係誠仔已經將條Curve拉高哂

但同時香港係全亞洲貧富懸殊最嚴重嘅地方

計埋樓應該全星河第一

True

冇支那 加垃圾政府
香港一定係痴撚線

人數比例都好高

佢未計香港貧富差距

我拉低左個平均線250萬

其實有好多其他地方差距仲大。

780萬係未計不動產？

對唔住，我拉底哂條 curve

人地撚洗走你估佢地會喺出嚟個批咩

誠哥 ：
咁少 有冇計錯數呀

五眼：

train左你班人才奴才出黎 宜家話想走？無咁易！

撚有咩

平均，我係咪應該開心？心中富有

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

唔計層樓 我老豆老母加埋連個平均既一半都無

Sorry係我搵落左個平均值

中位數世界第三

琴日人生第一次銀行戶口有五位數字表示理解唔到

平均
咁一層樓 兩公婆供
當 800萬 咁/2 都有400萬

佢意思係高淨值人士關自己撚事呀

基本有樓 一賣600萬以上

連登仔連m記加大都唔捨得 仲全球第二

上網睇到一句好岩
Heaven for the Rich, Hell for the Poor.

全球平均每人一個乳房一粒睪丸

平均好似唔麼意思，中位數先重要

供完先係喎
不過好老實，買得起樓個堆閒閒地都拎1-2m出黎做首期，當近呢三至五年買，計埋樓價升幅有3m資產真係好正常

利申：拉低平均值

香港人平均月入萬幾 但財富有382萬 即係平均每人都儲左20-30年財富

我覺得自己係0

就好似統計話香港男人平均長度11cm
關我條撚事咩

唔好計mean啦 講個median出黎睇下

我諗藍絲佔超過60%

藍屍離地中產先會移民呀
柒婆屋企人都全部英藉啦

如果計埋香港自住樓，唔少香港人身家過千萬。
40-50果批人好多係大陸出世，佢地唔少人係大陸係有樓收租再有祖屋，加埋如果佢係香港再有自住樓，輕鬆過千萬唔難。
好似我老母咁就係例子，大陸出世，係香港搵兩萬鬆啲，但佢大陸有樓有祖屋，香港都有自住樓。
唔使屌我住，利申，我同我老母都黃。

都係有物業姐！所以唔好ff樓價跌，天災人禍都唔會跌！

你老豆老母每人平均一粒睪丸

有撚用咩

我戶口仲有幾蚊，應該唔計我

連登仔妒忌人哋有錢就屈鳩人離地藍屍

係我拉低左大家既平均值

要同堅尼系數一齊睇
咁就知得少數人有錢

都係樓價既表現

我識上市公司ceo 都無咁多錢 佢地啲錢邊到黎

Sor我拉低曬

我屋企有個戶口係全家都access到
淨係得老豆入錢落去
我地攞黎用
有500幾萬

點解要唔計層樓

香港就真係超美啦

未還晒都叫有

3.9億以上嗰3000人就係藍
不過全部有晒外國國籍唔洗走

中產區大把黃到金 eg 太古 半山 第一城
最多係少d勇武咁解

Son

1%都冇

美國成3億幾人口都可以排第三真係好屈機

坡猴5甲不入

澳洲都係得二千零萬，其他三個國家就得幾百萬人口⋯⋯

大把人供完層樓

走30萬個即是幾多錢呀？

邊止咁少, 人均GDP三萬幾鎂/年, 儲10-20年左右

作為一個城市，香港十大富豪全部入到世界Forbes top 100
香港最有錢頭幾百人係有錢得好誇張
貧富懸殊極嚴重
已經拉高哂全港平均

好多人收埋收埋其實身家都過百萬
所以真係唔出奇

多過$1.15兆

個班人會走哂？

仲話咩光復香港，就係香港人太有錢，咩革命都攪唔出樣

頭1000個人拉高左幾多倍？

之前物業稅篇報道講有條友一個揸成15000個單位收租

早10年上左車個差唔多啦

有層樓已經過左啦

關我撚事 拉低平均

我同誠哥夾埋平均有200億身家

真

咁走嗰d實係有錢老走先同佢地先有能力走d鬼老都係想搶呢班人[sosad

個計法係咪 香港人口 / 港幣

真，我老母搵2萬鬆啲，但有次幫佢申請網上銀行同轉數快，因為佢電腦電話白痴黎，但一睇佢銀行戶口都過百萬..

講我呀？382(萬)？寫多左個萬字喎

所以，個50萬人係重點

男同女平均有一粒蛋

做咩啫，你咁講即係話黃屍係窮鬼，而家發窮惡？

睇中位數先有意思

對唔住
香港本來可以又做全球第一
係我拉低晒

唔止亞洲，係全球

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 取回強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

層樓唔係財富?

如果分年齡層計 45~60歲個個都1000萬

廿年前有樓果D宜家全部過晒平均值LA, 80後90後00後冇父幹根本好難有咁多財富

far below average

正解

不意外

37.8K都有嘅

一個乳房

如果得我同李嘉誠，我平均都幾百億

我心中富有有冇計埋我？

平均每人有半個閪

計人均

一層樓連車位當你值一千萬, 一家四口, 每人平均250萬, 當你冇細路得兩公婆, 人均500萬, 仲未夠PB最低要求USD1M嘅水平

貧富懸殊

我得幾m

最窮個50% 平均唔知有冇38k

呢啲嘢要睇埋中位數，SD 之類。
得一粒平均數

年經
香港人平均每人有睪丸一粒

香港樣樣指標都第一

唔係咁意思，但事實上如果社會上個個安居樂業，有錢有名利有女人，仲邊有咁多人出嚟反政府

24歲戶口10萬都無

全靠層樓近十年升咗一倍有多, 唔cashout到, 紙上富貴嚟

有幾多人手上有一球美金流動資產

但好多其實係中國人
你係啲豪宅區成日聽到匪語

兒子

養唔養狗?

香港d平均數不嬲都唔駛理

其實係幾癲
當你係LQ個堆"窮鬼"
公屋租置 一層都5-600萬
一家4口
除返每人都150萬

公屋都咁樣
你諗下藍籌屋宛

M型社會

證明平均冇人買到樓

中位數黎

拉低哂 對不起

一家三口都一千萬啦

邊個第一？

點樣先叫財富 層樓計唔計?

竟然冇玻狗 唔係成日話超越香港啦咩

我拉高咗個中位數 sor囉

ching, 有錢佬先想黎呀，香港變到咁亂先減少左意欲，香港稅低到喊，收股息債息唔洗交稅，啲有錢佬一年慳幾百萬到過億，歐美邊有呢支歌仔唱，而且歐盟有國家仲有黃金護照唔洗移民監，應該大把有錢人一早已經雙重或多重國籍，隨時起行。唔似中產至低下要移民監。

又係平行時空
党安法、肺炎日日鮮，股市樓市日日升
人均財富差唔多三百萬？

離地中產實有 但係普遍黃絲讀得書多 未必好有錢 但係唔會窮得過班藍屍掛

0.00378?

香港都第二 點解支那唔係第一 香港一堆窮人 但支那2020年全面小康喎 應該世界第一有錢先係

堅尼系數世一
你仲同人講其他地方

香港抗爭點解會令全球關注
就係因為好耐未試過有一班經濟無憂嘅人
純粹為咗政治制度改革而出嚟抗爭
所以美國嘅政客甚至將香港嘅手足同美國開國先賢比較
個共通點就係抗爭只為民主不為利益

同埋根據咁多次香港民研做嘅民調及區議會選舉結果
香港黃藍之分主要係基於學歷、資產並非年齡
學歷較高、中產階層 => 多數係黃
學歷較低、高產及低產階層 => 多數係藍

連登仔FG 50K 一年都600K 30歲應該有呢個數

層樓賣得到先得架

=紅底

我敢肯定所有黑驚都高於平均

關關地
你做奴隸佢先可以咁有錢

有錢人都走啦計黎做乜

計埋層樓就有嘅

又要套用之前有位巴打名句：一個男人一個女人，平均每人有一粒丸

應該會扣除返無正職既人口

我+李+x/2

無產階級革命路線的偉大勝利

其實好基本啦，10年前買落樓嗰班，最少有400-500萬資產，呢條數仲未計一開二，二開四嗰班人，睇資產真係好膚淺，你睇埋負責比率，嚇撚死你

反而想知點解瑞士咁有錢
又唔係知名金融城市

證明政府根本可以擺多啲錢落福利
醫療教育
尤其教育
大專全免根本都無難度

樓價世界第一

平均好離地 有冇中位數

計中位數啦仆街

Bill gates,朱西八格 和小弟，身家加埋足以影響世界

有份拉低平均數

一加埋小弟, 你地就同非洲中產差唔多錢了, 有麵包食

連登仔自己窮 就以為其他黃絲都係窮

樓價暴跌的話

連燈仔fg都50k 382揸兜就得

我拉低左個水平

主流民意係黃 而且好多藍絲係廢老 住深水埗 觀塘 點會過半 中產普遍黃 例如做教師 律師 醫生 醫護 ao 甚至啲公務員（不包括警察）

藍絲比較上極端 一係就係香港富豪級人士 例如美心 福臨或者高社會地位嘅公眾人物 一係就社會最低下層 學歷低人工低生活水平低（因為呢個階層嘅人生活拮据 一失業真係即刻仆街冚家產 所以更加渴望社會穩定 保住份工）

黃絲比較上平均 普遍中低收入 當然有小部分係另外 但普遍平均 低收入個班通常係年輕人 年輕人首先有基本知識水平 所以知道民主自由重要性 又有年輕做本錢無家室負擔同政權搏鬥 而中產如是同埋有足夠能力同資產應對失業甚至可以移民

總括而言 我不同意你的講法

證明香港貧富懸殊幾咁嚴重

戶口得3萬8千2

唔敢投資，我老豆老母做成世都冇

average

一男一女平均每人有一粒丸

大把人仙都唔仙下

水份好高wo，唔計物業應該小一半身家
同埋呢班人好多一早都有外國護照啦

拉低381萬

試下淨係做全球官員財產統計?

O.o

佢有個sad but true 既實數，淨值一球美金以上有52萬 香港三十歲以下人有二百萬，當三十歲前有呢個數唔多，姐係三十歲打後有10%既人有780萬淨資產

不要再說了

除以屋企人頭仲可以？

382 萬好癲

真係拉得高條curve咩，日日150隻喎打返暈啦
如果計埋層樓都差唔多

利申，乜鳩都無

咩話？

撚有一粒

50萬人現金有100萬美元以上 何等嘅貧富懸殊

英國呢？

我同姚明平均兩米高

連登仔平均月入50億原來係真

三百幾萬都無？

中位數幾多

合家剷

成世人銀行未試過喺下個月出糧之前超過1萬蚊。仲話3百萬。

今年終於達成

笑死我
唔識唔緊要，google幫到你，但唔好衝出黎柒

3份1都無

原本平均得381萬
全靠政府拉高1萬

瑞士都唔金融咁無咩地方夠唒金融

780萬

平均一人有半條賓周

樓唔係財富？

計埋層供到一半嘅樓
一定多

我同李+×加埋平均身家都有一百四十幾億美金

所以樓起極都有人買，嘈咩啫

應該屌打杜拜

佢地走晒咪到我地上位

一樣

Sorry大家我拉低哂

其實係咪班富豪拉高左平均數炸

講財富應該就計埋樓 同資產 再減債務

關
就係因為咁佢先要封關

平均啫
未睇分布

我被平均了，屌你老母credit Swiss

點解唔係計中位數？

平均睇黎冇意思
睇中位數就差唔多

仲要睇埋q1 q3 差幾多

你條j 連11cm都無？！

On9 i have this money but still yellow.

你覺得有幾多樓係現契

其實有bno班人財富唔會太差
97前搵錢買樓堅係容易
廢中廢老又有bno一定有
但唔會係多數

中位數呢?

黃到金
係呀 票投泛民果隻囉 你估佢地會投本土咩

見到上面啲留言酸到呢

請唔請工人 識扮狗叫

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

借位thx

sor 我係負責大大拉低果班

快點共產我

下一期Sky to Space 都多人到排唔到

唔計就現金。唔係財富。

貧富懸殊犀利呢 垃圾正苦又揸住哂啲錢

一個誠哥唔知拉高幾多

其實同支那一樣，絕大部分財富都係集中某啲人身上，其實好多人都係好一般。

主要原因係香港人喜愛買樓
屋企住私樓又供完, 已經有幾百萬了

連登關個都係平均以上

工業 金融業世界數一數二
Google下瑞士銀行有咩咁特別
仲有淨係造名錶都夠養起成個國家

淨值即係咩
唔包樓？

淨值 = 資產 - 債

你有層值1000萬嘅樓, 但仲有700萬樓按要還, 咁你嘅淨值係300萬咁多

資產減負債，應該包樓減左按揭個part

可想言之堅尼系數有幾高

未成年子女計埋呢？ （dependents)

咁已經好可能低過平均382 萬啦

散仔未必。 督察就一定

yylam就係3千人之一，佢間中都黃

我同李嘉誠兩個人平均年收入應該有幾百億

誠哥=63700個香港人安比

我老豆

有層樓都幾球啦

三十萬都無

Median起碼除4

咁我應該未成年

比預期中少左D

屌你老母

2%都冇

topic: 香港成人平均財富

除開咪少啲，但依家仔女十幾歲個堆，層樓都供左一半，層樓十幾年前買升得仲多，計返一樣咁有錢

全家above average 得我未過超高

我拖累左大家

對唔住各位巴打
我老豆拉高哂個平均

聯匯如脫鈎
財富跌幾多？

收左政府1皮

我銀行有478
蚊

3.幾億都叫超高資產周街都有啦

你個「周街」喺山頂?

唓
好多戶口只show𠵱個扮窮

啜資源

🌿

收入中位數：$17k
平均財富有3.8m

啲財富變出嚟

癲撚到

香港堅尼系數不嬲天頂

咁財富就梗係計埋層供完既樓啦

誠哥個啲有錢佬拉高哂個curve

澳門狗呢？

你就想
留低就係集中營

睇收入post 個個月入十萬
幾年儲過百萬 加超高投資回報
真係差唔多三四百萬

利申1/10

深圳、上海將取代香港地位

17,18, 好有緣份

俾連登拉抵晒

警甴教嘅term嚟

吸同啜 都係 口水 碼
可能打錯字啫

有三百萬係香港有咩用

成50萬人有淨值近8球

呢條數究竟有乜撚野意義

below mean 好撚多個SD

其實冇所謂
佢哋走就會影響到港共
何況呢班人先走得最撚快

我認中國連香港10分1都無

講真個句
呢班人實際根本無呢舊錢
只係有層樓自己係咁升
等於送咗幾百萬身家比你

利申：老豆老母就係呢啲人
三十年前買咗層樓 實際只係小康之家
依加層樓升幾倍 變咗係平均之上
如果淨係計份工根本無可能有呢個身家

睇層樓寫邊個個名
如果住私樓
每戶都最少有一個身家過咗平均

點解成日同啲大陸小粉紅一樣
覺得藍就有錢黃就窮？
黃嘅學歷普遍高，搵錢能力都高
反而藍嘅多數係新移民同依賴福利嘅窮廢老
有錢嘅藍只係好彩生係弱智都執到金嘅年代
你睇下投票結果就知
中產區同公屋區嘅黃藍得票比例
趨勢係越窮越藍

計個mean 笑死 全港最有錢幾十億
最窮得廿蚊

傻豬黎
要有出黎先會走的嗎？

關
全靠我哋拉返低

唔怪得知要搞國安法 逼走的香港人 等啲去唔起外國嗰啲小粉紅嚟香港做闊佬

有，比英國佬知道香港人有錢，平權都都大機會d

夠比首期，之後供30年樓

理得你黃定藍有得走仲唔狗衝？

越有錢走得越快，錢唔喺共產黨下先係錢

中國想留住班中產姐。
窮撚佢理得你去英國定加拿大。

其實08年都容易嫁，個陣有9成半按揭。
無樓個班要諗下點解自己/父母咁失敗唔買樓

中位數其實都會差唔多，唔好忘記70%人口有自置物業。

2019

置業貸款 = 負債

我同我老公共有四粒，係咪我哋有錢啲？

我知呀
第一次見有連登仔跟

已發展國家入面貧富最懸殊

貧富懸殊通常都係出現發展中國家

三百萬係淨資產，你當係三球cash，有三球基本上可以槓桿上去

可以做首期。按揭入息夠可以兩公婆各買8球既屋
可以做生意
可以投資，4厘一個月都有一萬被動收入
或者慳慳地環遊世界幾年都得

計物業個班連登仔有冇計埋自己個mortage
起碼都用樓價減咗自己個樓按先

佢計法咁兩公婆加埋有700幾萬？？
有乜可能

誠哥 carry 全港先得 382萬

假設層樓2012買個陣300萬，宜家都600萬。
計咩mortage姐

完來平時連登個個月入五萬只係好濕碎

應該過半連登仔，個個都fg50k

英國：

五兄弟嘅家庭平均每人有多過1.7粒睪丸

香港堅尼系數全球第一唔係浪得虛名

識多啲人啦

你話幾億身家可能藍多，但幾百萬大把中產專業人士都有，大把黃啦

唔怪得黨媒日日出post 屌英國

好多人mpf揸緊一兩球野
睇得唔用得
依家機會黎

如果你拉低平均300幾萬，睇嚟巴打都負債幾重下

可能佢係下一個brian cha

我係嚴重拉低嗰個
3.8萬！

一人之力拉低全港平均

呀邊個話我地去英國搬磚摘水果喎話

我無既

3013*3.9億=10000億
呢3013個人既資產夠20萬個家庭有一個5m既單位
一個家庭3-4人=解決80萬人住屋問題

貧富懸殊。。。

老豆老母平均有一粒睪丸

中位數呢？

38萬都冇揮手區

屌，真係好撚窮

大把供完幾層樓以前平一砲過比既都有

呀爺幾十萬買太古城 計咩野樓按？

偏偏不是我

我大約700年唔換iPhone,
就可以做"平均香港人"

無知一問 第一城都叫中產咩

連登仔平均係零

幾萬億

一半嘅一半都冇

有d平均得1.5粒

計埋中位數先講野

屌 笑到我肚痛

你睇下庫房先啦
港共成日大白象
一車車錢送上去
都仲有咁多錢
不過遲早冇曬
鄭月鵝咁敗家法

遲啲樓價跌一半分分鐘少咗一半有錢人

唔係真係以為香港多有錢人掛

成日睇呢啲香港人好有錢有乜用 唔係你 又唔係我

條撚有3.78m

你短到咁